Aste ette siit walla tütarlaps Leena Molok ja kaibas oma  wöölmündri Jaan Jorro  juhatusel, et naabri naene Liis Wesi olla teda paljalt selle eest rängaste peksnud, et ta teise karjuse  kübarat, mida Liis Wesi ärä tahtnud wõtta, kinni olla pidanud ja mitte ärä lasknud kiskuda. Peksmist ei ole enne mahajätnud, kui peksetawa Leena Molokki ema  senna wahele on saanud. Seda woida teine laps Liisa Aripmann (12aastane) ka tunistada. Wöölmünder Jaan Jorro nõudis, et peksja 10ne rublaga saaks trahwitud.
Sai Liis Wesile (eestkostja ühes) see kaibus etteloetud, kes wastut, et see karjalaps Leena Molok olla teise karjusega seltsis tema karjuse käest pilli äräkiskunud ja seda löönud, kui ka teda ennast kõlbmatal kombel sõimanud. Tema olla tahtnud teise karjuse kübarat pilli eest pandistada, aga Leena Molok olla wastuhakanud. Ka ei olla õige et tema teda löönud olla, waid ennegi kübarat kiskunud, mida ka ei ole saanud.
Liisa Aripmann tunistas, et Liis Wesi olla küll Leena Molokat kübara kiskumise juures mitu korda löönud ja mahasurunud. Soowitud leping ei läinud korda.
Otsus:
Et Liis Wesi wõera last oma lubaga trahwima on läinud ja see ka tunistaja lapse wäljaütlemise järele, kes just pääle seda tüli kohtomehe Adam Luk ees nõndasama olli tunistanud kui siin, õige näitab olevat, sis on ta siit poolt sunnitud, 5 rubl. Leena Molok heaks ja kohtoliku trahwi  24 tundi 2 näd. a dato äräkanda.
See otsus sai nende kohtokäiatele seäduslikult kuulutatud. Liis Wesi oma eestkostjaga ei olnud sellega rahule, waid andsid üles, et nad suuremat kohut tahta käia.
Kopia 15.Juunil wäljawalmistatud.
Pääkohtomees: J Nilbe (allkiri)
kohtomees: A. Luk XXX
d(o): P Abel XXX
Kirj.as. Zuping (allkiri)
